# 변동사항 기록

변동사항을 역순으로 기록하여, 가장 최신의 결과물이 항상 위쪽에 보이도록 합니다.

## 3.4.1
### feat
 * 수분스트레스 테스트를 위한 센서 연동 기능
 * 교육용 푸드쥬크박스 카메라 추가

## 3.4.0
### feat
 * 교육용 푸드쥬크박스 연동 기능 추가
 * 관측치 메세지에 urgent 기능 추가

## 3.3.5
### etc
 * DP 에서 구동기 상태정보를 적게 수집하도록 개선

## 3.3.4
### bug
 * 노드 제어권이 현장수동에서 프로그램으로 전환될때만 device/control 을 업데이트 하도록 수정
 * 주간/야간 평균 통계를 낼때 어제 기준이었던 부분을 오늘 기준으로 수정
 * 인지신규보드 닫기시 열리는 문제 수정

### etc
 * 인지신규보드 모드 전환시 핀 제어기능 추가 (기능추가했지만 실제로 사용하지 않는 것으로 함)
 * cvtgate 설정중 deleted 가 있는 경우에 대한 처리

## 3.3.3
### feat
 * 통계 데이터들이 DP로 전송되어 저장됨

## 3.3.2
### feat
 * 센서 관측치의 주야간 통계 기능이 추가됨
 * 통계 관련 데이터 인덱스가 없으면 자동 생성됨

## 3.3.1
### etc
 * 제어권 업데이트 안정화
 * DPMS의 장비아이디 처리에 맞춰 nodesubscribe 정수형으로도 작동하도록 수정

## 3.3.0
### feat
 * 인지시스템 신규보드 연동 기능
 * 제어권 업데이트 및 강제명령 기능

## 3.2.0
### feat
 * 화성에피넷 기상대(10개) mate 업로드
 * DP 에 하드웨어 상태 정보 저장 기능
 * DP 에 로컬 fcore 처리 결과 저장 기능
 * util-시리얼 생성기 기능 업데이트
 * 센서 관측치가 MISSING 인 경우 관측치를 NULL 로 저장. 이전에는 추정치를 저장했었음.
 * GET_FOSNS_CONFIG, SET_FOSNS_CONFIG 처리를 위한 mate_ing.py추가. devtype.py, mblock.py 수정
 * SAREA_WATERING, SPARAMED_WATERING 기능 추가

## 3.1.0

### feat
 * 코리아디지탈 데이터 수집기능. mate_KDsensor.py 추가. api.json이 만들어졌는지 확인
 * 그린시에스 데이터 수집기능. mate_greencs.py 추가
 * 아이오크롭스 데이터 수집기능. mate_iocrops.py 추가
 * 외부 시스템 연동기능 추가. mate_extctrl 로 처리 가능. pip install cachetools 필요.

### bug
 * DP에서 상태값이 전송된적 없는 장치들의 상태를 정상으로 표기하는 문제 수정.
 * 구동기 작동 요청시 OPID의 중복으로 실행시간 혹은 종료시간이 제대로 처리되지 않는 문제 개선. (완벽하지는 않음. ㅠ)
 * OPID 중복이 예상보다 많이 발생하여, 명령 이력 처리시 최종 OPID만 처리하도록 수정.

### etc
 * 로그에서 PID와 mate 이름을 남기도록 수정
 * 추정관측치 처리시 이상치라고 하더라도 관측치로 처리되도록 함. 이상치가 나왔다고해서 관측치로 변경하는 경우 생기는 나쁜영향이 더 큰것으로 보임.

## 3.0.3

### bug
 * 클라우드 연동을 위해 mate_farmosdp와 mate_farmos2의 조합을 사용하는 경우, 서버에 전달되는 관측치 량이 많아지면 데이터 수신에 문제가 생기는데, 이를 보완하기 위한 핫픽스 - 스마트링크쪽 클라우드쪽 모두 업데이트 되어야 함.

## 3.0.2

### etc
 * mate_webcam의 경우 로그가 없어서 로깅이 안되는 경우 리셋시키는 checkcvtgate 모듈과 궁합이 안좋았음. 적당한 주기로 로그를 남기도록 수정함

## 3.0.1

### feat
 * 이미지 촬영 SFTP 업로드시 key 파일 사용하기 [링크](https://gitlab.com/farmos_private/afterservice/-/issues/11)
 * DP용 mate 추가 [링크](https://gitlab.com/farmos_private/inftech/-/issues/93)

### bug
 * 푸드쥬크박스 DP에서 설정 못가져 오는 문제 수정
